連登廣告機制研究

究竟連登彈廣告係基於啲乜呢

「基於」一詞，解釋和例句如下：「根據：基於以上理由，我不贊成他的意見。」然則為什麼不說「根據以上理由」？答曰：「基於」是英文based on的方塊字寫法，而英文是上國語言，所以現代漢語人取「基於」，不取中文的「根據」。
去年十二月，習近平訪澳門，當局恐有不測，連港口都嚴密封鎖。巡邏艇共出動多少艘？十二月十八日香港亞洲電視臺說：「基於保安理由，需要保密。」這一句，等於英文The refusal （to disclose the number of patrol boats）is based on security reasons。中文則會說：「為保安起見，不能透露。」
上月九日，臺灣新民黨主席宋楚瑜赴臺南，為明年競選總統爭取支持。他從前是國民黨要員，沿途不免有老國民黨人相迎。國民黨主席朱立倫說：「國民黨員出面接待，是基於舊識。」這一句，等於英文The hospitality our party members extend to him is based on old friendships。中國人則會怎麼說？《三國演義》第二十五回關羽被曹兵包圍，張遼奉曹操之命，前去勸降，關羽問：「文遠欲來相敵耶？」張遼說：「非也，想故人舊日之情，特來相見。」中國人不會說「基於故人舊日之情」，卻會說「國民黨員出面接待，是顧念舊情」。
新中國人，有好好中文不說，偏要不倫不類，學舌西方，真不知是什麼心理。說下流點，是「真不知是基於什麼心理」。

文句唔演化，日日知乎者也